---
title: vs工具教程
date: 2016-08-22
tags: [ASP, .NET, c#]
categories: Language
---

一个典型的web应用程序由许多项组成：包括内容文件(.aspx)，后置代码文件(.cs)，程序集(.exe, .dll)，程序集信息文件，数据源(.mdb文件)，引用，图标以及其他文件及文件夹。

用户控件以`.ascx`为扩展名。
web服务 -- `.asmx`
母板页 -- `.master`;

内容文件中的脚本可以包含在由`<script>`标签定义的脚本块中，或者使用`<% %>`标签嵌入`HTML`。脚本可以运行在客户端或者服务器端。如果是`js`脚本，则会被发送到客户端执行，如果脚本块包含`runat=server`属性，那么脚本块中的代码就会被编译并在服务器中执行。

项目名称不能包含：#, %, &, *, |, \, :, ", <,  >, ?, /, 前置空格和后置空格。当然了，这是以前的，现在好像是没有任何限制。

添加引用： -- 允许引用程序集或者外部的`dll`文件到程序中，可以引用资源中的公共类、方法、成员。

服务器资源管理器 -- 可以管理数据库和服务器的连接

任务列表 -- 在大型应用程序中维护一个任务列表是非常有帮助的，